### 香港调查指㓥房租金指数 升7.7%高于私楼
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<img alt="" class="aligncenter wp-post-image" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/06/190623080446100311-600x400.jpg"/>
<div class="red16 caption">
 “全港关注㓥房平台”体公布，今年㓥房租金指数为443，较去年上升7.7%，是近五年来最高。（宋碧龙／大纪元）
</div>
<hr/><p>
 【大纪元2019年06月24日讯】（大纪元记者李真香港报导）本港
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%A5%BC%E4%BB%B7.html">
  楼价
 </span>
 不断破顶，小市民生活日见维艰。有关注团体公布，最新
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E3%93%A5%E6%88%BF.html">
  㓥房
 </span>
 租金指数为443，较去年上升7.7%；㓥房户的平均租金与收入比例为41%，较去年上升4.8%。
</p>
<p>
 “全港关注
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E3%93%A5%E6%88%BF.html">
  㓥房
 </span>
 平台”今年5至6月访问66个观塘、土瓜湾、葵青及荃湾的㓥房户，计算单位分间后的总租金与应课差饷租值的差距，得出今年租金指数是443，较去年上升7.7%，亦是近5年来最高。
</p>
<p>
 团体还发现人均居住面积只有58.2平方呎，受访者平均每100元收入中有41元用作交租，是调查自2016年进行以来最高。
</p>
<p>
 葵涌㓥房户何女士与8岁儿子及丈夫，每月以4,000多元租住葵涌一个60至70呎㓥房单位，租金占全家入息的三分之一。因唯一的窗口正对天井，“怕有虫鼠入屋”，故不会开窗。申请公屋达5年仍未有回音，何女士也不敢胡乱搬屋，担心“愈搬愈贵”。
</p>
<p>
 团体建议政府订立租务管制，房协的未补价资助出售房屋出租计划亦应规定租金标准，并订立7平方米最低人均居住面积，及安排非政府机构作中介配对业主及租户。
</p>
<p>
 另外，
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%8D%8F%E4%BC%9A.html">
  社区组织协会
 </span>
 3月至5月访问51个过渡性房屋住户，发现人均居住面积由入住前平均42.9平方呎，增加逾一倍至87平方呎，平均租金亦减少近一半，由平均月租4,000元减半约2,000元。社协建议政府增加过渡性房屋供应，并纳入长远房屋策略，解决基层住屋需求。◇
</p>
<p>
 责任编辑：陈玟绮
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc415/n11341904.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc415/n11341904.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc415/n11341904.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/6/24/n11341904.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

